% !TEX root = grechanik-slides.tex

%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{cmap}

%\usepackage{showframe}

\usepackage[english,russian]{babel}
%\usepackage{mathabx}
%\usepackage{xfrac}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{listings}
\usepackage{semantic}
\usepackage{array}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{tikz}
%\usepackage{cite}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{undertilde}
%\usepackage{accents}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
%\usepackage{ntheorem}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%\usepackage[titletoc]{appendix}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{setspace}
\usepackage{paralist}
\usepackage{nccmath}
\usepackage{cancel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pbox}

\usepackage[backend=biber,
  maxnames=10,
  language=auto,
  autolang=other,
  maxcitenames=3]{biblatex}

% \usepackage[backend=biber,
%   style=gost-numeric,
%   movenames=false,
%   maxnames=10,
%   language=auto,
%   autolang=other,
%   maxcitenames=3]{biblatex}

% \usepackage{biblatex}

% Set langid field of any bib entry to english if the field in not set
\DeclareSourcemap{
  \maps[datatype=bibtex]{
    \map{
      \step[fieldset=langid, fieldvalue={english}]
      \step[fieldset=editor, null]
      \step[fieldset=isbn, null]
      \step[fieldset=publisher, null]
      \step[fieldset=address, null]
    }
  }
}%

\AtEveryCitekey{%
  \clearfield{url}%
  \clearfield{isbn}%
  \clearfield{editor}%
}%

\DeclareCiteCommand{\myfullcite}
  {\boolfalse{citetracker}%
   \boolfalse{pagetracker}%
   \usebibmacro{prenote}}
  {\ifciteindex
     {\indexnames{labelname}%
      \indexfield{indextitle}}
     {}%
   \printnames{labelname}%
   \setunit{\labelnamepunct}%
   \printfield[citetitle]{labeltitle}%
   \newunit
   \printfield{year}}
  {\multicitedelim}
  {\usebibmacro{postnote}}

\def\rutitle{Доказательство свойств функциональных программ методом насыщения равенствами}
\def\enkeywords{equality saturation,inductive provers,supercompilation}
%\def\rukeywords{}
\def\enauthor{Sergei Grechanik}
\def\ruauthor{Сергей Александрович Гречаник}

\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage{hyperref}
% \usepackage[
%   unicode,
%   pdftitle={\entitle},
%   pdfauthor={\enauthor},
%   pdfkeywords={\enkeywords},
%   bookmarksopen=true]{hyperref}

\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\setbeamercolor{block body}{bg=blue!10}

\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning,calc,backgrounds}
%\tikzstyle{every child} = [level distance=4.5em]
%\tikzstyle{level 1} = [sibling distance=9em]
%\tikzstyle{level 2} = [sibling distance=5em]

\tikzstyle{nod} = [circle, draw, minimum width=1.5em, minimum height=1.5em, inner sep=0]
\tikzstyle{txt} = [circle, draw=none, minimum width=2em, minimum height=2em, inner sep=0]
\tikzstyle{rtxt} = [rectangle, draw=none, minimum width=2em, minimum height=2em, inner sep=0]
\tikzstyle{dot} = [circle, draw, fill, minimum size=1.2mm, inner sep=0]
\tikzstyle{arr} = [-latex']
\tikzstyle{cld} = [cloud, draw, cloud puffs=10, cloud puff arc=120, aspect=2, inner ysep=0.8em]
\tikzstyle{dotb} = [circle, draw, fill=blue, minimum size=1.2mm, inner sep=0]
\tikzstyle{dotr} = [circle, draw, fill=red, minimum size=1.2mm, inner sep=0]

\tikzstyle{hyp} = [matrix, rectangle, rounded corners, draw, minimum width=1.5em, minimum
height=1.5em, inner sep=0pt]
\tikzstyle{hyp1} = [rectangle, rounded corners, draw, minimum width=1.5em, minimum
height=1.5em, inner sep=0pt]
\tikzstyle{hyp2} = [rectangle, rounded corners, draw, minimum width=1.5em, minimum
height=1.5em, inner sep=2pt]
\tikzstyle{hsplit} = [rectangle split,rectangle split horizontal, inner sep=2pt]
\tikzstyle{ren} = [draw,rectangle,fill=green!20,midway,anchor=center,align=left,minimum
height=1.5em]

\tikzstyle{eclass} = [rounded corners=0.8em,fill=blue!20,blue!20, line width=1em]
\tikzstyle{lineclass} = [rounded corners=2em,line width=2.5em,blue!20,cap=round]

\def\myrighttikzarrow{
\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.center)]
		\draw[-latex, line width=0.5em, blue!60] (0,0) -- (1.2,0);
\end{tikzpicture}
}%

\def\mymathrighttikzarrow{
\begin{tikzpicture}[baseline={($(current bounding box.center) - (0,0.60ex)$)}]
		\draw[-latex, line width=0.4em, blue!60!white!80!black] (0,0) -- (1,0);
\end{tikzpicture}
}%

\newcommand{\splitthree}[1]{
  \draw (#1.one split north) -- (#1.one split south);
  \draw (#1.two split north) -- (#1.two split south);
  \draw (#1.north west) -- (#1.north east);
}%

\newcommand{\splittwo}[1]{
  \draw (#1.one split north) -- (#1.one split south);
  \draw (#1.north west) -- (#1.north east);
}%

\lstdefinelanguage{hl}
{ 
	keywords={case,of,where,data,let,letrec,in},
	literate={\\}{$\lambda$}{1}{->}{$\rightarrow\;$}{2}{::}{$\dblcolon\;$}{2},
	sensitive=true,
	morecomment=[l][{\color{Gray}}]{--},morecomment=[s]{/*}{*/},
	morestring=[b]",
	tabsize=4,
	xleftmargin=2em
}%

\lstset{language=hl, columns=fullflexible, keepspaces=true, basicstyle=\large\sffamily,
	moredelim=**[is][\bfseries]{@}{@}}

\def\hlinline{\lstinline[language=hl, basicstyle=\normalsize\sffamily,keepspaces=true]}

\newenvironment{scenter}{\begin{samepage}\begin{center}}{\end{center}\end{samepage}}

\mathlig{::=}{::=}
\mathlig{:=}{\equiv} %\rightrightarrows \doteq \eqcirc
\mathlig{|[}{\llbracket}
\mathlig{|]}{\rrbracket}
\mathlig{|<}{\llparenthesis}
\mathlig{|>}{\rrparenthesis}
\mathlig{|=}{\models}
\mathlig{<=>}{\Leftrightarrow}
\mathlig{<->}{\leftrightarrow}
\mathlig{~>}{\rightsquigarrow}
\mathlig{<~}{\leftsquigarrow}
\mathlig{<<}{\langle}
\mathlig{>>}{\rangle}

\newcommand\restr[2]{{\left.\kern-\nulldelimiterspace #1
  \vphantom{\big|}
  \right|_{#2}
  }}
  
\newcommand\doubleplus{\ensuremath{\mathbin{+\mkern-5mu+}}}
\newcommand\eqdef{\mathrel{\overset{\mbox{\normalfont\tiny def}}{=}}}
\newcommand\bydef{\mathrel{\overset{\mbox{\normalfont\tiny def}}{<=>}}}
\newcommand\tuneright{\mathrel{\overset{\circlearrowright}{->}}}
\newcommand\tuneleft{\mathrel{\overset{\circlearrowright}{<-}}}
\newcommand\tunerights{\mathrel{{\overset{\circlearrowright}{->}}{\vphantom{->}^{*}}}}
\newcommand\tunelefts{\mathrel{{\vphantom{<-}^{*}}{\overset{\circlearrowright}{<-}}}}
\newcommand\tuneeq{\mathrel{\overset{\circlearrowright}{=}}}
\newcommand\tuneiso{\mathrel{\cong_\circlearrowright}}
\newcommand\tunesubset{\mathrel{\sqsubseteq_\circlearrowright}}

\newcommand\mysymb{\circ\mkern-7mu}

\newcommand{\myright}[1]{\mathrel{
	\ifx&#1&%
		\mysymb\mkern-1mu\Rightarrow
	\else
		\xRightarrow{#1\,}
	\fi}}
\newcommand{\myleft}[1]{\mathrel{
	\ifx&#1&%
		\mysymb\Leftarrow
	\else
		\xLeftarrow{\,#1}
	\fi}}
\newcommand{\myleftright}[1]{\mathrel{
	\ifx&#1&%
		\mysymb\Leftrightarrow
	\else
		\xLeftrightarrow{\,#1\,}
	\fi}}

\newcommand{\inputfig}[2] {
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \input{figures/#1}
    \caption{#2}
    \label{fig:#1}
  \end{figure}
}%

\newcommand{\inputfigt}[2] {
  \begin{figure}[t]
    \centering
    \input{figures/#1}
    \caption{#2}
    \label{fig:#1}
  \end{figure}
}%

\newcommand{\inputfigb}[2] {
  \begin{figure}[b]
    \centering
    \input{figures/#1}
    \caption{#2}
    \label{fig:#1}
  \end{figure}
}%

\newcommand\edges{\mathit{edges}}
\newcommand\nodes{\mathit{nodes}}
\newcommand\labeling{\mathit{labeling}}
\newcommand\edgemap{\mathit{edgemap}}
\newcommand\nodemap{\mathit{nodemap}}
\newcommand\take{\mathit{take}}
\newcommand\id{\mathit{id}}
\newcommand\Id{\mathbf{Id}}
\newcommand\Var{\mathbf{Var}}
%\renewcommand\Call{\mathbf{Call}}
\newcommand\Cons{\mathbf{Cons}}
\newcommand\Case{\mathbf{Case}}
\newcommand\LL{\mathbf{L}}
\newcommand\Perm{\mathrm{Perm}}
\newcommand\Err{\mathrm{Err}}
\renewcommand\Im{\mathrm{Im}}
\mathchardef\mhyphen="2D

\newcommand{\letin}[1]{\mathbf{let}\;\{#1\}\;\mathbf{in}\;}
\newcommand{\mylet}[1]{\mathbf{let}\;\{#1\}\;}
\newcommand{\myin}{\mathbf{in}}
\newcommand{\subst}[2]{#1\;\{#2\}}
\newcommand{\caseof}[1]{\mathbf{case}\;#1\;\mathbf{of}\;}
\newcommand{\fun}[1]{\mathrm{#1}}
\newcommand{\rmemph}[1]{\textcolor{red!80!black}{#1}}
\newcommand{\memph}[1]{\textcolor{blue!80!black}{#1}}
\newcommand{\memphb}[1]{\colorbox{blue!20}{$\displaystyle\vphantom{fgh}#1$}}
\newcommand{\memphr}[1]{\colorbox{red!20}{$\displaystyle\vphantom{fgh}#1$}}
\newcommand{\substl}[2]{\mathbf{let}\;#2\;\mathbf{in}\;#1}
\newcommand{\substlc}[2]{\textcolor{blue!70!black}{\mathbf{let}\;#2\;\mathbf{in}}\;#1}


\newcommand{\myitemfullcite}[1]{%
    {\scriptsize%
    \begin{itemize}%
    \item \myfullcite{#1}%
    \end{itemize}%
    }%
}

\def\changemargin#1#2{\list{}{\rightmargin#2\leftmargin#1}\item[]}
\let\endchangemargin=\endlist

\def\add{\fun{add}}
\def\sadd{\fun{sadd}}

\newtoggle{teeny}

\newcommand{\mytoc}{%shaded
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection,subsectionstyle=show/hide/hide]}
\newcommand{\mytocbonus}{%shaded
    \tableofcontents[currentsubsection,sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded/hide]}

\newcommand{\convexpath}[2]{
  [   
  create hullcoords/.code={
    \global\edef\namelist{#1}
    \foreach [count=\counter] \nodename in \namelist {
      \global\edef\numberofnodes{\counter}
      \coordinate (hullcoord\counter) at (\nodename);
    }
    \coordinate (hullcoord0) at (hullcoord\numberofnodes);
    \pgfmathtruncatemacro\lastnumber{\numberofnodes+1}
    \coordinate (hullcoord\lastnumber) at (hullcoord1);
  },
  create hullcoords
  ]
  ($(hullcoord1)!#2!-90:(hullcoord0)$)
  \foreach [
  evaluate=\currentnode as \previousnode using \currentnode-1,
  evaluate=\currentnode as \nextnode using \currentnode+1
  ] \currentnode in {1,...,\numberofnodes} {
    let \p1 = ($(hullcoord\currentnode) - (hullcoord\previousnode)$),
    \n1 = {atan2(\x1,\y1) + 90},
    \p2 = ($(hullcoord\nextnode) - (hullcoord\currentnode)$),
    \n2 = {atan2(\x2,\y2) + 90},
    \n{delta} = {Mod(\n2-\n1,360) - 360}
    in 
    {arc [start angle=\n1, delta angle=\n{delta}, radius=#2]}
    -- ($(hullcoord\nextnode)!#2!-90:(hullcoord\currentnode)$) 
  }
}%

\tikzset{
  -|-/.style={
    to path={
      (\tikztostart) -| ($(\tikztostart)!#1!(\tikztotarget)$) |- (\tikztotarget)
      \tikztonodes
    }
  },
  -|-/.default=0.5,
  |-|/.style={
    to path={
      (\tikztostart) |- ($(\tikztostart)!#1!(\tikztotarget)$) -| (\tikztotarget)
      \tikztonodes
    }
  },
  |-|/.default=0.5,
}%



\newcounter{sectionpage}

\makeatletter
\long\def\beamer@section[#1]#2{%
  \beamer@savemode%
  \mode<all>%
  \ifbeamer@inlecture
    \refstepcounter{section}%
    \beamer@ifempty{#2}%
    {\long\def\secname{#1}\long\def\lastsection{#1}}%
    {\global\advance\beamer@tocsectionnumber by 1\relax%
      \long\def\secname{#2}%
      \long\def\lastsection{#1}%
    \setcounter{sectionpage}{\insertframenumber}\stepcounter{sectionpage}%
      \addtocontents{toc}{\protect\beamer@sectionintoc{\the\c@section}{#2\hfill\thesectionpage}{\the\c@page}{\the\c@part}%
        {\the\beamer@tocsectionnumber}}}%
    {\let\\=\relax\xdef\sectionlink{{Navigation\the\c@page}{\noexpand\secname}}}%
    \beamer@tempcount=\c@page\advance\beamer@tempcount by -1%
    \beamer@ifempty{#1}{}{%
      \addtocontents{nav}{\protect\headcommand{\protect\sectionentry{\the\c@section}{#1}{\the\c@page}{\secname}{\the\c@part}}}%
      \addtocontents{nav}{\protect\headcommand{\protect\beamer@sectionpages{\the\beamer@sectionstartpage}{\the\beamer@tempcount}}}%
      \addtocontents{nav}{\protect\headcommand{\protect\beamer@subsectionpages{\the\beamer@subsectionstartpage}{\the\beamer@tempcount}}}%
    }%
    \beamer@sectionstartpage=\c@page%
    \beamer@subsectionstartpage=\c@page%
    \def\insertsection{\expandafter\hyperlink\sectionlink}%
    \def\insertsubsection{}%
    \def\insertsubsubsection{}%
    \def\insertsectionhead{\hyperlink{Navigation\the\c@page}{#1}}%
    \def\insertsubsectionhead{}%
    \def\insertsubsubsectionhead{}%
    \def\lastsubsection{}%
    \Hy@writebookmark{\the\c@section}{\secname}{Outline\the\c@part.\the\c@section}{2}{toc}%
    \hyper@anchorstart{Outline\the\c@part.\the\c@section}\hyper@anchorend%
    \beamer@ifempty{#2}{\beamer@atbeginsections}{\beamer@atbeginsection}%
  \fi%
  \beamer@resumemode}%

\def\beamer@subsection[#1]#2{%
  \beamer@savemode%
  \mode<all>%
  \ifbeamer@inlecture%
    \refstepcounter{subsection}%
    \beamer@ifempty{#2}{\long\def\subsecname{#1}\long\def\lastsubsection{#1}}
    {%
      \long\def\subsecname{#2}%
      \long\def\lastsubsection{#1}%
    \setcounter{sectionpage}{\insertframenumber}\stepcounter{sectionpage}%
      \addtocontents{toc}{\protect\beamer@subsectionintoc{\the\c@section}{\the\c@subsection}{#2\hfill\thesectionpage}{\the\c@page}{\the\c@part}{\the\beamer@tocsectionnumber}}%
    }%
    \beamer@tempcount=\c@page\advance\beamer@tempcount by -1%
    \addtocontents{nav}{%
      \protect\headcommand{\protect\beamer@subsectionentry{\the\c@part}{\the\c@section}{\the\c@subsection}{\the\c@page}{\lastsubsection}}%
      \protect\headcommand{\protect\beamer@subsectionpages{\the\beamer@subsectionstartpage}{\the\beamer@tempcount}}%
    }%
    \beamer@subsectionstartpage=\c@page%
    \edef\subsectionlink{{Navigation\the\c@page}{\noexpand\subsecname}}%
    \def\insertsubsection{\expandafter\hyperlink\subsectionlink}%
    \def\insertsubsubsection{}%
    \def\insertsubsectionhead{\hyperlink{Navigation\the\c@page}{#1}}%
    \def\insertsubsubsectionhead{}%
    \Hy@writebookmark{\the\c@subsection}{#2}{Outline\the\c@part.\the\c@section.\the\c@subsection.\the\c@page}{3}{toc}%
    \hyper@anchorstart{Outline\the\c@part.\the\c@section.\the\c@subsection.\the\c@page}\hyper@anchorend%
    \beamer@ifempty{#2}{\beamer@atbeginsubsections}{\beamer@atbeginsubsection}%
  \fi%
  \beamer@resumemode}

\makeatother

